Soit $\Phi \in \Out(F_N)$, $f:\Gamma \to \Gamma$ représentante ferroviaire. Prenons la matrice d'incidence de $f$.
\[
	M_{e,e'} = \bordermatrix{~ & & e' & & \cr
		& 0 & 1 & 0 & 0 \cr
		e & 0 & 0 & 1 & 0 \cr
		& 1 & 0 & 0 & 2 \cr
		& 1 & 1 & 0 & 0 \cr}
\]
$e,e' \in E(\Gamma)$, où
\[
		M_{e,e'} = \#\text{occurrences} \begin{dcases*}
		e\\
		\overline{e}
		\end{dcases*}
\]
dans $f(e') \in \nat$.

\begin{lem}
	$M(f^n) = M(f)^n$
\end{lem}

Car il n'y a pas d'effacement dans les images des arrêtes, on peut choisir $f$ tel que $M(f)$ soit primitive (existe $n$ tel que $M(f)^n > 0$).

\begin{thm}[Perron-Frobenious]
	Soit $\Phi$ iwip, existe $\lambda_\Phi > 1$ valeur propre dominante de $M(f)$, $\lambda_\Phi$ ne dépend que de $\Phi$ (et pas du choix de $f$).
\end{thm}

\begin{prop}
	Pour tout $\varphi \in \Phi$, $\Phi$ iwip, pour tout $\mathcal{A}$ base de $F_N$ et tout $u \in F_N$ tel que $\varphi^2([u]) \neq [u]$
	\[
		\lambda_\Phi = \lim_{n \to +\infty} \sqrt[n]{\|\varphi^n(u)\|_\mathcal{A}}
	\]
\end{prop}

Considérons une lamination attractive d'un représentant ferroviaire $f:\Gamma \to  \Gamma$ de chemins bi-infinis dans $\Gamma$ dont tous les sous-chemins finis sont des sous-chemins de $f^n(e)$ (existe $n\ge 1$ et $e \in E(\Gamma)$).

Un tel chemin se relève au revêtement universel $\widetilde{\Gamma}$ (qui est un arbre). Le marquage $\rho$ se relève et s'étend en un homéomorphisme
\begin{align*}
	\widetilde{R_N} &\xrightarrow[]{\quad\widetilde{\rho}\quad} \widetilde{\Gamma}\\
	\partial F_N \cong \partial \widetilde{R_N} &\xrightarrow[]{\quad\partial\widetilde{\rho}\quad} \partial\widetilde{\Gamma}
\end{align*}
les extrémités d'un relevé forment une partie de points de $\partial\Gamma$ et donc de $\partial F_N$.
\[
	L^2(f) \subseteq \partial^2 F_N
\]
$L^2(f)$ ne dépend que de $\Phi$

\begin{thm}[Kapovich-Lustig]
	Soit $\Phi$ iwip sans point fixe, alors
	\[
		L(\Phi) = L(T_{\Phi^{-1}})
	\]
	aux feuilles diagonales près.
\end{thm}

\begin{proof}
	$L(\Phi) \subseteq L(T_{\Phi^{-1}})$, $f:\Gamma \to \Gamma$ représentant ferroviaire de $\Phi$ et $e \in E(\Gamma)$, (soit $e$ un boucle légal)
	\begin{align*}
		\|f^n(e)\|_{T_\Phi^{-1}} &= \lim_{k \to +\infty}\frac{\|\varphi^{-k}(f^n(e))\|_\mathcal{A}}{\lambda_{\Phi^{-1}}^k}\\
		&= \lim_{k \to +\infty}\frac{\|\varphi^{-k}(e)\|_\mathcal{A}}{\lambda_{\Phi^{-1}}^{k'}} \times \frac{1}{\lambda_{\Phi^{-1}}^n} \quad \text{(avec } k' = k-n)\\
		&= \|e\|_{T_{\Phi^{-1}}} \times \frac{1}{\lambda_{\Phi^{-1}}^n},
	\end{align*}
	donc $\lim_{n \to +\infty} \|f^n(e)\|_{T_{\Phi^{-1}}} = 0$ ce qui preuve que le mot bi-infini $f^\infty(e)$ est dans $L(T_{\Phi^{-1}})$.
\end{proof}